【衰仔樂園】武肺因為同蝙蝠扑嘢而來？

美國諷刺動畫《衰仔樂園 (South Park) 》上周推疫症特輯 (Pandemic Special) ，講 2020 年全人類都面對的多個問題，例如 Black Lives Matter 運動、武漢肺炎 (COVID-19) 疫情下怎樣戴口罩、網上上課爭議，當然還有討論疫情怎樣開始爆發。

有留意《衰仔樂園》都知上季 Randy Marsh 到中國推銷自家大麻，結果過關時被捉「再教育」，最終要與米奇老鼠聯手殺死小熊維尼才可回到美國。

今次特輯「最爆」的劇情是，有學者指武漢蝙蝠是源頭， Randy 才記起自己曾與米奇在中國時，輪著在後巷與武漢蝙蝠造愛，所以懷疑自己是 COVID-19 的源頭；而因為自己的瘋癲造成全球疫症， Randy 感到非常後悔。

隨後學者指武漢蝙蝠並非源頭，找到真正起源的穿山甲， Randy 這時又記起其實自己和米奇也有與穿山甲造愛。結果他想保住這秘密，在實驗室偷取「被搞」的穿山甲。

人類有大量證據指向致病的冠狀病毒 SARS-CoV-2 與蝙蝠有關，而穿山甲有可能是該病毒的中間宿主。病毒到底怎樣由這些動物跳到人類身上仍不得而知，但《衰仔樂園》所說是與動物雜交而來的描述未必合符現實。類似說法起源可能來自愛滋病被指是人類與猩猩交合造成，事實上現時的證據顯示這未必正確，反而是有人食用受感染猩猩肉所致，情況如很多專家推測武漢野味業蓬勃發展，導致 COVID-19 爆發相似。

找到病毒起源是非常重要，有助了解感染機制，可惜的是這有機會永遠成謎，《衰仔樂園》團隊只是運用自己的想像力嘲笑時代，切勿過份認真，否則很易整地玻璃碎 (中國好似已經禁了《衰仔樂園》，少了點玻璃碎) 。疫情持續爆發大家也最好繼續保持警覺，注意衛生戴好個口罩，不要將之當 chin diaper ！

其實用人地角色唔怕比人告？

我以為佢哋會笑吓BLM或差佬是但一邊，又冇乜喎

Cartman喺課室同人打交
警察開槍射唔關事嘅Token

個到明講BLM

惡攪唔係不嬲都得㗎咩，唔係youtube死好撚多人喎